大鼠戊肝傳人個案再現 三長者染病其一因長期病患亡

繼去年發現全球首宗人類感染「大鼠戊型肝炎」後，衛生防護中心今晚（14日）公布，本港再有3名男長者感染大鼠戊肝，其中一人因本身的長期病患，已於本月4日死亡。3名病人的家居接觸者都沒有病徵，衛生防護中心正調查3宗個案有無流行病學關連，以及3人的感染源頭及途徑。

已去世的74歲病人曾出現肝功能異常，他上月28日因長期病患，入住屯門醫院接受治療。其餘兩名分別81歲及67歲的病人亦有長期病患，同樣曾出現肝功能異常，情况一直穩定，毋須入院。

3名病人分別居於屯門友愛邨、九龍城馬坑涌道及南區海怡半島。他們都不記得是否接觸過老鼠或其排泄物，亦無在住所發現老鼠。其中67歲病人曾於潛伏期內到過台灣和韓國，另外兩人在潛伏期內沒有外遊。

本港去年整體鼠患參考指數為3.4%，其中九龍城區、屯門區及南區的鼠患參考指數，分別是6.1%、2.1%及0.5%。衛生防護中心中心已通知食環署防治蟲鼠事務諮詢組，會視乎情况及需要展開防治鼠患工作和調查。

香港大學微生物學系去年9月宣布，本港發現全球首宗人類感染大鼠戊型肝炎個案，受感染的56歲換肝男病人居於彩雲邨低層。港大微生物學系講座教授袁國勇當時指出，個案可能是爆發前警號，提醒市民不可小覷鼠患。